+++
title = "Комплексные последовательности и их предел"
weight = 2

[taxonomies]
authors = ["kogeletey"]

[extra]
math = true
+++

### 2.  Комплексные числовые последовательности. Предел.

## Определение последовательности

Последовательностью комплексных чисел называется пронумерованное бесконечное множество комплексных чисел.

## Предел последовательности

Число называется пределом последовательности $\\{z_n\\}$, если для любого $\varepsilon$ можно указать такой номер,что все элементы этой последовательности удовлетворяют неравенству

$$
|z-z_n|\lt \varepsilon, n\geqslant N(\varepsilon)
$$

Последовательность называется сходящейся к числу $z$, если

$$
\lim_{n\to\infty}{z_n}=z
$$

## $\varepsilon$ окрестность

Множество точек $z$ комплексной плоскости, лежащих внутри окружности радиуса $\varepsilon$ с центром в точке $z_0(|z-z_0|\lt\varepsilon)$
называется $\varepsilon$ окрестностью $z_0$

## Условия сходимости

Необходимым и достаточным условиям сходимость последовательности $\\{z_n\\}$ является сходимость последовательность действительных чисел
$\\{a_n\\},\\{b_n\\}$

Из всякой ограниченной последовательности можно выделить сходящейся подпоследовательность

### Критерий Коши
Последовательность сходится только тогда, когда для любого $\varepsilon\lt 0$ можно указать $N(\varepsilon)$ такое, что 

$$
|z-z_{n+m}|\lt \varepsilon
$$

$n\geqslant N(\varepsilon)$ и для любого номера $m\geqslant 0$

## Бесконечно удаленная точка

Пусть дана последовательность такая, что для любого положительного числа, найдется номер $N$, начиная с которого члены последовательность удовлетворяют условию $z_n\gt R, n\geqslant N$.
Такая последовательность является бесконечно возрастающая.

Всякую неограниченно возрастающую последовательность сходящеюся к $\infty$ называют бесконечно удаленной точкой.

Полная комплексная плоскость состоит из обычной комплексной плоскости и бесконечно удаленной точки.
Точки в такой плоскости, независимо от направления, стремятся к $\infty$

В такой плоскости определено деление на 0 и бесконечность
$$
\frac{1}{\infty} = 0 
\newline
\quad
\newline
\frac{1}{0}=\infty \\\\
$$

Еще определены $z\cdot\infty=\infty,z+\infty=\infty$
